---
published: true
author: Robin Wen
layout: post
title: "区块链技术指北社区（Chain One Community）规划"
category: Blockchain
summary: "2017 年 12 月 24 日至今，「区块链技术指北」公众号共发布了 26 篇原创文章，所有的文章都由我完成，目前微信公众号关注数 880+，知乎专栏关注数 250+。「区块链技术指北」微信群 I 群已满员，更多的微信群在建设中。微信群有不少有价值的讨论，每周一次的价值信息汇总也是由我完成，目前已发布 10 期。Telegram 频道人数 180+，Telegram 群人数 60+。我们的社区网站 bcage.one 注册用户 110+，日均访问量 700+。在写作、分享、讨论的过程中，发现这个事情非常有价值。经过一个春节的思考，区块链技术指北社区有了自己的英文名称：Chain One Community。社区的初衷是构建优质社区，传播和分享区块链技术，探讨潜在价值，连接技术和商业。我们不限职能，当然你有如下技能更佳：编辑、翻译、UI、前端、后端、运营、产品、市场、金融、财务等。如果对区块链技术指北社区（Chain One Community）做的事情感兴趣，请发个人介绍到 chainone.org@gmail.com。如果有作品（开源项目、个人博客、微信公众号等），附上更佳。"
tags:
- Blockchain
- Community
---

`文/温国兵`

这是「区块链技术指北」的第 27 篇文章。

> 如果对我感兴趣，想和我交流，我的微信号：**Wentasy**，加我时简单介绍下自己，并注明来自「区块链技术指北」。同时我会把你拉入微信群「区块链技术指北」。BTW，李笑来老师也加入了我的知识星球，文末有加入方式。

## 0x00 前言
***

2017 年 12 月 24 日至今，「区块链技术指北」公众号共发布了 26 篇原创文章，所有的文章都由我完成，目前微信公众号关注数 890+，知乎专栏关注数 250+。「区块链技术指北」微信群 I 群已满员，更多的微信群在建设中。微信群有不少有价值的讨论，每周一次的价值信息汇总也是由我完成，目前已发布 10 期。Telegram 频道人数 180+，Telegram 群人数 60+。我们的社区网站 bcage.one 注册用户 110+，日均访问量 700+。**在写作、分享、讨论的过程中，发现这个事情非常有价值。**

但是，个人的力量是有限的，**我们社区在寻求突破**。

## 0x01 Chain One Community 是什么
***

经过一个春节的思考，区块链技术指北社区有了自己的英文名称：**Chain One Community**。社区的初衷是 **构建优质社区，传播和分享区块链技术，探讨潜在价值，连接技术和商业。**

区块链技术指北社区（Chain One Community）的 **共识原则**：

* **自由，开放，平等，协作，分享。**我们希望聚合众人的力量构建一个区块链技术社区。
* 在有限的生命里 **持续做有价值** 的事情。
* **优质产出**，我们对社区的产出有严格苛刻的高标准要求。
* **多中心化**。去中心化永远只是个相对理论概念，究竟什么样的程度才算是去中心呢？我们希望社区每一位成员，每一位读者都是一个平等的节点，都可以为社区贡献自己的力量。

![Chain One Community](https://i.imgur.com/msSlIWZ.png)

> 题图来自: © Redacción / Blockchain: un futuro prometedor / antevenio.com

## 0x02 Chain One Community 要做什么
***

**「区块链技术指北」**最初的内容定位：常见价值虚拟货币的相关教程、区块链技术前沿信息、区块链技术好文品鉴和分享、区块链技术相关工具、区块链技术分析、区块链项目跟踪等。

我们社区以后的内容还会包括但不限于：区块链资源共享、开源翻译计划、开源创作计划等。

个人以为，内容从来都是中心化的，我们希望有更多的人参与进来，发挥社区的力量。区块链技术指北社区（Chain One Community）要做的事情不是去中心化，而是多中心化。我们希望社区的内容发布节点也是多中心化的，社区发起人只是众多节点之一。

Chain One Community 后续规划包括但不限于：

* 区块链技术传播和分享，包含原创、翻译、投稿
* 区块链资源共享，包含白皮书、电子书等
* 微信群价值信息汇总，每周定期发布
* 区块链项目源码分析计划，从源码级别深入理解区块链技术
* 区块链技术培训，我们帮助开发者快速掌握和应用区块链技术
* 区块链技术咨询，我们为开发者或者非技术人员答疑解惑
* 区块链岗位招聘，我们助力区块链技术人才
* 区块链技术和投资在线课程，我们会有专业的讲师进行授课
* 线上分享，我们不定期在微信群或者千聊平台举办语音分享
* 线下活动，我们不定期在不同地方举办聚会或者分享
* 区块链项目孵化，我们为区块链项目添砖加瓦

区块链技术指北社区（Chain One Community）官网 chainone.xyz 目前在搭建中，社区网站 bcage.one 已经上线，后续还会上线例如 eoscn.info 之类的细分网站。

## 0x03 协作平台
***

我们通过 **GitHub** 进行文章翻译协作，地址如下：

* [https://github.com/BlockchainOne](https://github.com/BlockchainOne)

我们通过 **Slack**、**Telegram**、**微信** 进行交流协作：

* [https://chainone.slack.com](https://chainone.slack.com)
* [https://t.me/bcage](https://t.me/bcage)

我们通过 **Trello** 进行事项发布：

* [https://goo.gl/VHyTGL](https://goo.gl/VHyTGL)

我们通过 **GitHub** 进行资源共享：

* [https://github.com/BlockchainOne/Resources](https://github.com/BlockchainOne/Resources)

更多协作平台待补充。

## 0x04 你会获得什么
***

目前区块链技术指北社区（Chain One Community）暂未盈利，所以暂时不能给到你很多物质奖励。区块链技术的传播和分享是有价值的，既然有价值，那最好的就是起航，静待花开。

社区通过内容、在线课程、线上分享、线下活动等获得的收益将会进入激励池，具体的细则还在完善中。

为社区作出贡献的你，将获得以下物质或非物质激励（包括但不限于）：

* 区块链技术一手信息
* 接触行业顶尖的区块链技术人才
* 不定期发放 RMB 红包、优质 ERC20 Token
* 不定期发放节日礼物、社区纪念品
* 线上分享免费资格
* 线下活动门票免费资格

后续我们很有可能会发行基于 ERC20 的 Token，用于社区的激励和运营。

## 0x05 招募
***

目前暂时招募兼职志愿者。我们要求你有如下的能力：

* 7*24 小时无缝科学上网
* 优秀的文字功底
* 优秀的信息素养
* 掌握 Markdown，有优秀的排版功底
* 优秀的团队协作能力，熟练使用 GitHub 等协作软件

我们不限职能，当然你有如下技能更佳：编辑、翻译、UI、前端、后端、运营、产品、市场、金融、财务等。如果对区块链技术指北社区（Chain One Community）做的事情感兴趣，请发个人介绍到 **chainone.org@gmail.com**。如果有作品（开源项目、个人博客、微信公众号等），附上更佳。

另外，我的微信号：**Wentasy**，加我时简单介绍下自己，并注明来自「区块链技术指北」。

**Chain One Community, robin**
2018/02/22

「区块链技术指北」同名 **知识星球**，二维码如下，欢迎加入。BTW，**李笑来老师也加入了**。

![区块链技术指北](https://i.imgur.com/pQxlDqF.jpg)

「区块链技术指北」相关资讯渠道：

* 「区块链技术指北」同名知识星球，[https://t.xiaomiquan.com/ZRbmaU3](https://t.xiaomiquan.com/ZRbmaU3)
* 官方社区，[https://bcage.one](https://bcage.one)
* Telegram Channel，[https://t.me/BlockchainAge](https://t.me/BlockchainAge)
* Telegram Group，[https://t.me/bcage](https://t.me/bcage)
* Twitter，[https://twitter.com/bcageone](https://twitter.com/bcageone)
* 新浪微博，[https://weibo.com/BlockchainAge](https://weibo.com/BlockchainAge)

同时，本系列文章会在以下渠道同步更新，欢迎关注：

* 「区块链技术指北」同名微信公众号（微信号：BlockchainAge）
* 个人博客，[https://dbarobin.com](https://dbarobin.com)
* 知乎，[https://zhuanlan.zhihu.com/robinwen](https://zhuanlan.zhihu.com/robinwen)
* Steemit，[https://steemit.com/@robinwen](https://steemit.com/@robinwen)
* Medium，[https://medium.com/@robinwan](https://medium.com/@robinwan)
* 掘金，[robinwen@juejin.im](https://juejin.im/user/5673ccae60b2260ee435f89a/posts)
* 币乎，[https://bihu.com/people/12109](https://bihu.com/people/12109)

原创不易，读者可以通过如下途径打赏，虚拟货币、美元、法币均支持。

* BTC: 3QboL2k5HfKjKDrEYtQAKubWCjx9CX7i8f
* ERC20 Token: 0x8907B2ed72A1E2D283c04613536Fac4270C9F0b3
* PayPal: [https://www.paypal.me/robinwen](https://www.paypal.me/robinwen)
* 微信打赏二维码

![Wechat](https://i.imgur.com/SzoNl5b.jpg)

–EOF–

版权声明：[自由转载-非商用-非衍生-保持署名（创意共享4.0许可证）](http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.zh)
